沈旭暉：何先生的事，不是政治立場問題，而是他代表的norms，不應該被包容在civilized world

突然醒覺的教授
我地都有專業人士支持！

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

既然記者spot 到我們名字，我認為，都應該分享一下。

聯署集體割席這種行為，本來against我一生的信念，我一直主張社會全光譜dialogue，何況是同校師兄弟。

我知道同屆兄弟有不同意見，認為alumni不應捲入政治，這幾天已有幾人退出群組，好傷感情。這些是認識了二十多年的朋友，人生幾何？舊生會內部不同年齡，自然更有不同看法，特別是年長一點的師兄，覺得動議開除舊生會終生會籍，很破壞solidarity。

有些師兄和同學覺得，我本人symbolize一種和解價值，不應簽名，擔心以後再沒有人能 rebuild 兄弟情。

而我好愛QC，一如香港。

但我覺得，一如香港，此刻是最critical moment，我們要承認，以往和平時代有效的價值、規範，現在已經失衡，因為那是建基於一個完全不同的時代。我好清楚。

現在我們需要定義我們能接受的social norms，這不是一間學校alumni的事，也是全香港的事。何先生的事，不是政治立場問題，而是他代表的norms，不應該被包容在civilized world。自然也不應被包容在香港，和QC。

而何先生代表的norms是甚麼，讀得QC，唔需要再elaborate。

假如是公海，我可以看不見。但我當年是學生會主席，現在是舊生會名譽顧問，也許是最年輕那一批。咁我唔簽，好難同當年既我交代。

同屆同學識我咁耐，知道我係深思熟慮既人。既然我地係QC，應該做返QC歷史上的責任。

當社會秩序回復，或新秩序出現，那時就是rebuild 兄弟情的時候。

呢條撚樣2014 年前唔係縮沙移民新加坡咩?
話唔再評論香港事㗎

當香港人失憶?

呢條正一仆街世界仔

而家唔係講呢種野既時候

我都覺得係 雖然我好欣賞佢既理論
但前一兩年成日講建構主義 一味逃避打飛機
終於元朗出事發覺 根本冇得中立 冇得唔出聲

希望多d呢種有影響力既人發聲

sorry.....當年出賣/反對雨傘革命嘅仆街, 我呢世都唔會原諒

今次都一樣.

就係連佢都出聲，仲分咩化

叫人返大灣區同散播失敗主義一定要屌, 講人話一定支持

學Heidi話齋-佢唔係人，係一種現象

對唔住我唔係想分化

只係要清晰話畀人知呢個人唔可信

佢出聲可能代表背後嘅建制勢力開始做嘢
可能係幫下一任特首打樁

而家撐咪得囉

人係會變，而家係同人connect嘅時機

而且當年佢點出賣法？移民新加坡唔評論香港野有幾十惡不赦？佢連讉責傘運人士都冇，最多中立派，講到當年好似係敵人咁

佢世界仔係真
不過中立撚寫嘅野，對藍屍黎講可能比較容易接受，可以利用下

出聲又屌唔出聲又屌，唔好咁撚樣啦
佢肯屌咪借黎用，又唔係叫你去肯定返佢個人

特別係對深藍, 唔可以一巴車埋去就expect佢地即時變黃, 就要利用中立撚既說話去引導佢地變黃

佢講(NORM) 呢個字即喺話佢既尺度就喺可以同啲社團稱兄道弟。
收到

我好諗同
利用呢啲言論散播去深藍人事

我只係想講呢個人係唔可信

我好欣賞佢既文
但係佢鼓吹住一種投降論
講得好聽就建構主義 係外國 或者外地 建立第二個香港
等待有人推翻到政府 先返黎 好似當年既猶太人咁

歷史現實可能係咁殘酷 咁講的確好輕鬆
但係今時今日 你打都唔打投降 唔試點知呢
如果學似佢諗就仆街 過左逃犯條例啦

認同

佢代表好多中間，什至係偏藍絲。佢講一句好過我地講一萬句
唔好係又屌唔係又屌